信報：中央施壓 要求港股明年落實股市實名制

透露，港交所行政總裁李小加多次表明希望將來能達成「ETF通」、「新股通」及「期貨通」等機制，但中國證監會已開出強硬條件，指所有互聯互通的大前提是香港必須於明年落實股市實名制。

報道引述消息稱，港交所及中港監管機構短期內將為此會面，尋求兩地均同意及可行的實名制方案，當中包括就「法人機構識別編碼（LEI）系統」稍後或推出相關諮詢文件；目前A股早已實行相關制度，以身份證號碼綑綁股票賬號，令中證監可即時監控內地股民買賣股份，抽查可疑交易，但香港至今仍未推行實名制，是能透過買賣盤來自那一間券商。

《信報》引述消息中證監擔心在互聯互通的機制下，國際金融大鱷可直接買賣A股，甚至將來有望投資新股、ETF及期貨等產品，屆時有機會出現操控或虛假行為，但有憂慮推行實名制或會牴觸私隱條例，屆時境外資金，包括對沖基金甚至北水，都可能減少來港投資。

就黎要一出世就裝個GPS入人體

一行實名制即刻嚇到好多外資走佬

香港又唔係散戶市
整來做乜
公司名買又點睇？

公司都有辦法啦

不如實施埋可買不可賣制啦

又話高度自治，中央唔干預香港事務嘅

賣港賊提出就唔算中央干預

金融佬敢唔敢出黎反對

上面都係自由買賣，不過有公安起經記辦公室

就咁睇係奶共李小加想搞啲咩通物通，共產黨先要求行實名制，佢唔搞就無事

D錢唔準走

一陣肯定大插

李小加呢隻支那木馬何時仆街死?

李𨳒加都係共黨一份子
大龍鳳啫

要識分乜野係垂簾聽政乜野叫自治
自治只適用於公民社會非平民社會

有排

預計劇本：
冇實名制就冇啲乜柒通，香港會邊緣化
跟住cctvb loop一萬次叫人信中共

又想撈國際自由市場好處，又想用封閉體制去賺人錢，笑話

講到中國幾巴閉，咪又係怕左自由市場

屌，咁搞法遲早有日好似前一兩年咁
大陸股災唔比放 資金唔比走
要人留守托住個市
含家產。。

香港人要股市爆先會驚

互聯互通的大前提是香港必須於明年落實股市實名制。

咁咪唔好撚通囉

一陣賣央企，國企股票 都隨時變
反革命罪証

就算通香港都無咩着數，又咪比人 cap 水

做淡友都唔比